連登，以至大眾其實都對大國博弈了解甚淺，對trump既態度足以證明大家缺乏相關眼界

利申：非trump打手，但我承認欣賞trump

大家對於美國對華取態是硬是軟都極之放上心絕對可以理解，美國係自由民主世界既領頭羊，兼之又起唔同領域上都係秩序維持者（e.g.金融體系，科技），係最值得大家尋求政治幫助既一個大國。我都用好多力打美國戰線，呢一年都特別見得多手足

不過，大家經歷左咁耐，始終無辦法好好理解大國之間既博弈背後既idea究竟係點樣，做成一時拜侵係撚狗專家，一時又屌係大豆侵，似乎大家對國家博弈都充滿疑惑。其實可以認真地講，大家未對現時美國對華總政策有較全面既認識，亦都唔知國家級對外總政策係點樣運作

大國博弈既出招係一個大package，唔會走死一條路線，亦都唔會單一路線作較量。按2018年開始睇，美國對華政策已經全面扭軚，由以往綏靖政策轉為美國至上既保守政策，trump好早就知中國玩壞規矩，嚴重侵蝕美國本土利益，所以一上任就即刻一改舊風，任用對華鷹派既官員，全面對中開波（金融戰、科技戰、甚至升至意識形態戰e.g.好早已開始審查中國駐美既記者and新聞機構，唔係今年先開始做的。至於貿易戰，始終一黎大家都比較關注經濟貿易既信息，二黎trump又的確係商人出身，擅長打貿易，又會出好多唔同招，所以大家會對trump起貿易戰上記憶較深）

而美國上升到去全面開波既呢個階段，中國點都會同佢盡打（做戲都要做啦），所以兩國正式進入大國博弈階段，大家會起唔同領域or路線上盡力競爭盡力打，但未必條條戰線都會去盡，事關國家對外政策既大package（e.g. trade deal係對華總政策既其中一招，中國買多d大豆唔等如就會唔制裁你，唔會起其他戰線放軟手腳；唔買唔等於要立刻升關稅，對華政策又包含選戰因素，經濟因素，外交因素，抗內部政治壓力等因素牽制）

唔會話大國博弈就似跳cha cha咁你踏前左腳我又踏後右腳，唔會單一方向較量，前進（如制裁、圍堵、科技戰、關稅、軍事壓迫、etc）or後讓（簽約、延長制裁決定、停止侵略性外交發言、etc）係取決於國家最高對外方針，亦姐係我所講既package，大路線基本不變，但會因多種外因內因而改變行動決策節奏

點睇拜登同現有民主黨議會陣容

總知出招前就唔可以走漏風聲，但美國就會同你講佢一早收到風。

轉左新post，開返啱既台

連登，以至大眾其實都對大國博弈了解甚淺，對trump既態度足以睇出大家缺乏一定眼界